%% Last modified: <PolyDL21.tex modifié par  Guillaume Connan le lundi 27 mars 2023 à 10h 11min 24s>


\documentclass[svgnames,russe,utf8x,euler]{trmbookBCPST}
\usepackage{etex}
% \usepackage{fontspec}







\usepackage{preambuleTrm}
\usepackage{yfonts,alterqcm,longtable}
\usepackage{stackengine}
%\fontspec{ljfour}
%\usepackage{iwona}
\usepackage{lcd}
\ifpdf \DeclareGraphicsRule{*}{mps}{*}{} \fi
%\usepackage[off]{auto-pst-pdf}
%\usepackage[scaled=0.85]{luximono}
\usepackage{soul}
\usepackage{caption}
\captionsetup{ labelformat=empty,
  font=footnotesize}

\usepackage{multido}
%\usepackage{bera}
%\usepackage[scaled=0.8]{beramono}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{picins}
\usepackage{numprint}


%\usepackage{pro-courbes}

%\usepackage{pro-tablor}

\renewcommand{\theenumi}{\bfseries\color{\exercicecolor}\fontfamily{ugq}\selectfont\arabic{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi.}

\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}
\renewcommand{\labelenumii}{\bfseries\color{\exercicecolor}\fontfamily{ugq}\selectfont\theenumii.}
 

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{automata,fit,trees,shapes.arrows,chains,positioning,intersections,backgrounds,calc,matrix,arrows,decorations.pathmorphing,mindmap,
  positioning, decorations.text, intersections,backgrounds}
\newcommand{\myunit}{1.1cm}
\usepackage{tkz-graph}
\input{patch-tkz-graph}
\usepackage{tikz-qtree}
\usepackage{tikz-cd}
\usepackage{tkz-tab}
%\usepackage{circuitikz}
%\usepackage{Karnaugh}
%\usepackage[autolanguage]{numprint}

\usepackage{tkz-linknodes}

\usepackage{cclicenses}
\usepackage{cclicence}

\newcolumntype{A}{>{\arraybackslash}X}

\usepackage{textcomp}
\usepackage{ mathtools,xlop,longtable}

\hypersetup{
  pdftitle={Poly - Mathématiques - Externat - Bcpst-1}, % itle
}
%\usepackage[xcas]{pro-mat}

\usepackage{algo}

\renewcommand{\algocommentfont}{\small\ttfamily\itshape}

\newcommand{\triangleup}{\Delta}

\newcommand\nor{\downarrow}
\newcommand\nand{\uparrow}


\setcounter{tocdepth}{2}

\newcommand\cacheb{\textcolor{white}}
\newcommand\cacheg{\textcolor{gray}}

\graphicspath{{./IMG/}{./FIGURES/}{/home/moi/PREPA/EDEN/bcpst1/docs/2021_22/LATEX/FIGURES/}{./fonctions/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/PROG0/PYTHON/Matrix/}{/home/moi/LYCEE/LYCEE/FIGURES/}{/home/moi/VISA_V/}{/home/moi/IUT/Figures/}{/home/moi/VISA_III/figures_visa/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2006_7/}{/home/moi/Figures/Arbres_Graphes/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Lycee/Informatique/XCAS/2008_9/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2008_9/}{/home/moi/IUT/Thierry/Conversions/}{/home/moi/Photos/informathix/}{/home/moi/Lycee/Informatique/PafAlgo/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Biocam/robot/}{/home/moi/Biocam/CoursIni3d/}{/home/moi/Biocam/central/figures/}{/home/moi/Biocam/central/}{/home/moi/IUT/INFO2/Images/}{/home/moi/IUT/INFO2/2011_12/graphes/}{/home/moi/IUT/INFO1/CM1/}{/home/moi/Figures/figuresTS/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Alice/figures3/}{/home/moi/Alice/figures3/newcourbes/}{/home/moi/Alice/figures/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Lycee/TS/}{/home/moi/Lycee/TS/2009_10/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Figures/figuresTS/newcourbes/}{/home/moi/Figures/FigEspace/}{/home/moi/PROG/HASKELL/FLOAT/}{/home/moi/LYCEE/LIL/4e/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/fonctions/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/suites/suites1es/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/trigo/}{/home/moi/Photos/Maths/CAPTURES_TI/Suites/}{/home/moi/LYCEE/FIGURES/}{/home/moi/LYCEE/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LYCEE/TS/2018_19/}}



\newcommand\frbal[3]{\  {\Large{\textifsym{#1}}}\!\!\!
\raisebox{1ex}{\resizebox{8pt}{9pt}{$\frac{{\rm \textifsym{#2}}}{{\rm \textifsym{#3}}}$}}\,}

\entet{\leftmark }{\rightmark }{\href{http://informathix.tuxfamily.org/}{Licence Creative Commons}\bysa}%g,d,b


\newboolean{Professeur}
\setboolean{Professeur}{false}

\newcommand{\Trou}[1]{
\ifthenelse{\boolean{Professeur}} % si « Professeur » est vrai,
{\textcolor{blue}{#1}} %les mots cachés sont entourés de ? et guillemets, et en bleu
{\phantom{#1#1}} % sinon les mots sont remplacés par un trou, de deux fois la taille. Ne fonctionne pas si on met un environnement mathématique dedans.
}

\newcommand{\GrosTrou}[1]{
\ifthenelse{\boolean{Professeur}} % si « Professeur » est vrai,
{\textcolor{blue}{#1}} %les mots cachés sont entourés de ? et guillemets, et en bleu
{\textcolor{green!35!white}{#1}} % sinon les mots sont remplacés par un gros trou (texte blanc écrit en gros)
}


\title{Les aventures mathématiques de Kermaths en BCPST1}

\author{ Guillaume \textsc{Connan} }

\date{ 2021-2022 }



\newcommand\soustitre{
%  Licence Creative Commons
%\CcGroupBySa{1.25}{1.25ex}

Mis à jour le \today{} à \now

\medskip


{ \itshape{\og Un cours, d'abord on le prépare, ensuite on l'improvise\fg{} - Henri \textsc{Lebesgue}}}

}


\coverillustration{\includegraphics[width=13.5cm]{Kermit2}}


\newcommand{\Python}{\textsf{Python}\xspace}


\renewcommand{\vect}{\ve}



%\includeonly{hommage,iut_intro,ens_rel,logic,caml_guide}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\headheight}{23pt}


% \setlength{\baselineskip}{1em}

%\renewcommand\chaptername{TP}

\renewcommand\verb{\Verb}
\newcommand{\Card}{\operatorname{Card}} %cardinal










%\usepackage{variations}







%\usepackage{algorithm2e}




\renewcommand\verb{\Verb}



\newcommand{\func}{\mathbf}





\newlength{\longarc}
\newcommand{\arc}[1]{\settowidth{\longarc}{$#1$}%
         \addtolength{\longarc}{-0.5em}%
\unitlength \longarc%
\ensuremath{%
         \stackrel{\begin{picture}(1,0.2)
                 \qbezier(0,0)(0.5,0.2)(1,0)
         \end{picture}}
         {#1}
}}














 \usepackage{bold-extra}



 \usepackage[boldsans]{ccfonts}
 \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
 \usepackage{eulervm}

\DeclareFontSeriesDefault[rm]{bf}{sbc}



\newcommand\cacher{\textcolor{white}}





\usepackage{rotating}

\usepackage[framemethod=tikz]{mdframed}
% \newtheorem{question}{Question}
% \mdfdefinestyle{que}{
%   linecolor=cyan,
%   backgroundcolor=cyan!20,
% }
% \surroundwithmdframed[style=que]{question}

\newtheorem{aide}{Aide}
%\mdfdefinestyle{ans}{
  %linecolor=cyan,
  %backgroundcolor=yellow!20
  % , rotatebox
%}
%\surroundwithmdframed[style=ans]{aide}

\usepackage{environ}

\NewEnviron{Aide}
{%
\noindent
\scalebox{1}[-1]{\rotatebox[origin=c]{180}{%
\noindent
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
%  \begin{aide}
  {\scriptsize
    \itshape
    \color{gray!50!black}
      \BODY
      }
%\end{aide}%
\end{minipage}%
}%
}}%


\newtheorem{sol}{Sol}
\NewEnviron{Sol}
{%
\par
\noindent
\scalebox{1}[1]{
\noindent
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
%  \begin{aide}
  {\scriptsize
    \itshape
    \color{gray!50!black}
      \BODY
      }
%\end{aide}%
\end{minipage}%
}%
}%



\newcommand\dx{{\rm d}x}
\usepackage{hhline}




\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}




\usepackage{colortbl}

\def\btc{%
  \leavevmode
  \vtop{\offinterlineskip %\bfseries
    \setbox0=\hbox{B}%
    \setbox2=\hbox to\wd0{\hfil\hskip-.03em
    \vrule height .3ex width .15ex\hskip .08em
    \vrule height .3ex width .15ex\hfil}
    \vbox{\copy2\box0}\box2}}





\renewcommand{\Pr}{\mathbb{P}}

\newcommand{\abs}[1]{\left|#1\right|}

%\usepackage{minitoc}
\usepackage{tocbibind}




%%% RIEMANN
\tikzset{>=stealth',inner sep=0pt,outer sep=2pt}


% \usepackage{sagetex}
% %\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
% \usepackage{pgfplots}
% \usetikzlibrary{patterns}
% \pgfplotsset{compat=1.15}




\renewcommand\indi[1]{1\!\mathbf{I}_{#1}}






\usepackage[LGR,T1]{fontenc}
\usepackage{textalpha}
\renewcommand{\textgreek}[1]{\begingroup\fontencoding{LGR}\selectfont#1\endgroup}


\renewcommand{\pro}{\textbf{Kermaths: }}
\renewcommand{\ecsx}{\textbf{Disciple: }}


\renewcommand{\MATA}[1]{
\smallskip

{ \textbf{Disciple (à part)} : \textit{#1}} }

\renewcommand{\REV}{\ecsx, vous rêvez ! Je vous entends !}



\renewcommand{\tsxap}[1]{
\smallskip

{ \textbf{Disciple (à part)}: \textit{#1} {\bfseries (tout haut)  }} }

\renewcommand{\mat}{Disciple}




\DeclareTextFontCommand{\emph}{\itshape}



















%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% F I N    D U    P R É A M B U L E
% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\usepackage[inline]{asymptote}


\usepackage{frcursivefourier}






\begin{document}


\thispagestyle{empty}


\maketitle

%\date{Dernière mise à jour: \today}

% \cleardoublepage

%\renewcommand{\mtctitle}{Au sommaire}

%\dominitoc
%\setcounter{minitocdepth}{3}

 %{\small
 % \tableofcontents
 % }

%\adjustmtc

\renewcommand\chaptername{Aventure}
\setcounter{chapter}{20}
\setcounter{page}{496}
\include{DL_21}

%%% biblio et fin 
%\renewcommand{\bibname}{Lectures recommand\'ees pour aller plus loin}
%\nocite{*}
%\bibliography{PolyAnalyse14}


\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% End:
